[少年監獄] 感受沙咀 奴教外傳，之後的一年

俾未坐過監的你,這是一個來自。。。。。。

啊唔係，應該話

俾睇完故的你，這是我出冊後一年的故事。

循例落個廣告先啦。

第一集“奴教,Yes sir” ，已經在各大書店上架，賣得七七八八啦~

但如果想第二集,第三集早啲面世的話, 就要請各位巴打繼續支持。
編輯話好似要賣曬第一本先有機會出第二集, 我都好想集齊三本。

不過呢啲都係隨心啦，雖然我好想你地買書。

但今次出Post，主要係為左找返之前話寫後傳的數的。

Po文前，講多幾句吧。

首先真係真係好多謝各路巴打對呢個故嘅喜愛。

即使完咗故半年，都仍有熱心巴打不斷催文，就好似催狂魔咁，係要催到我驚先安樂。

好啦，你地成功啦，怕左你哋，我寫啦哈哈

但頭盔仍是要帶的，出冊後的監管令生活，其實真的不算什麼。

所以呢篇後記，我也不會長篇大論了，大概一兩萬字左右，就會寫完，我真係唔會寫好多好多。

因為最值得寫的部分，我已經寫了。

不過最近，我開始發覺，原來支持自己喜歡的，是那麼重要的。

我住嘅屋邨，有一間開左幾十年的士多。

有陣時我行過，望到間士多仲係到，都會不禁心諗：

啊，都過左幾十年啦，點解間嘢仲未執笠嘅呢？

街坊生意真係咁好賺？

但細心一諗，嗯。。。

可能都係一份支持吧，街坊的支持，學生的支持，讓這屹立了數十載都不倒的士多，還在回饋著支持它的人。

偶爾老細會送多買嘢嘅學生幾粒糖；又或者唔夠錢就收少你一兩蚊；甚至俾你賒帳，然後笑說，下次再過來還吧。

後來有篇報道，專門訪問了這間傳奇士多。

老細開朗說：之所以堅持開士多咁多年，始終都係因為班街坊，學生。
睇住咁多學生哥大個，見住班街坊唔選方便的便利店，都選擇過黎買我一支三蚊水。
我就知道，我唔想辜負佢地嘅支持。

有得做，我就會做落去。

讀完篇報導，有些熱淚盈眶。

可能這就是它一直都在的原因吧。

事到如今，每次打波前我都總會故意走去買支水，當作支持。

亦因此，我開始明白，支持自己喜歡的，是為了讓它不要消失，繼續落去。

無論是人，還是事，都一樣。

我都想成為這樣的一間小店呢。

人生在世，獲得了支持，便理應盡量回饋。

所以呢篇後記寫完後，我會俾多一份驚喜大家，當作回饋。

跟住，來來往往，咁就一年啦。

雖然時間不長，但即使係寫完故的這半年，人生仍然翻騰了一波又一波的大浪給我。

期間，不斷地失去，不斷得獲得。

得失得失，搞到我偶爾仲會諗起子藍sir嗰番說話。

有陣時，出面其實仲巴過入面。

的確呢。

咋眼望去，生活上何處不是苦。

但做人要樂觀，就算一切望落渺茫，起碼都要懂得如何苦中尋樂，否則便會捱不下去。

現時，屬於我嘅樂是打波，睇戲，打機等等等等。。。

啊係，仲有一個樂趣，就係打文。

我開始中意嗰種驚艷到別人的滿足感了，哈哈。

為別人，成自己。

跟住落黎嘅呢篇後記，監管令的呢段日子，希望大家喜歡。

我嘅ＦＢ專頁：

我都開咗ＩＧ：choiheng341

紙言link：
(全部章節已經補齊上去了。)

過往Post：

第一個post
[少年監獄] 感受沙咀-壁屋篇

第二個post
[少年監獄] 感受沙咀 二

第三個post
[少年監獄] 感受沙咀 三

第四個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir
(如果你唔知要寫Thank you sir Thank you sir 嘅, 咁你一定無留心睇故)

第五個post
[少年監獄] 感受沙咀 五

第六個post
[少年監獄] 感受沙咀 六

第七個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

第八個post
[少年監獄] 感受沙咀 八

第九個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

[少年監獄] 感受沙咀 十

[少年監獄] 感受沙咀 十一 多謝大家

多謝大家，牌頭照舊。

照舊新post無文，

呵呵。

其實個post開場都寫左唔少啊，不如就咁當住一篇先啦。。。

新po 冇文真係好巴

留名

支持

lm

留明睇感動位

有 post 無文
你自己揀找手板定找屎忽啦

推呀推

肥衝寫好啲

點都正評左先

正評左

推

等到頸都長埋終於等到

終於等到

推呀

終於有文

正皮留名

好快啲出文啦肥衡

Thank you sir 唔該同學

好感動
當初2017年八月派jupas果陣派咗個唔係幾想入嘅offer
上連登睇吓嘢舒緩心情，結果就見到張衝你篇文，慢慢由第一篇開始追，由jupas reporting day追到ocamp，追到開學
而家我year1都就來完了，我亦都越來越enjoy自己讀果科，見到呢個後記post，真真正正感受到時間嘅流動
加油呀張衝蔡衡

Thank you sir 唔該同學出文

Lm

G持肥衡
記得出文

終於！！！！！！

雖然，完故嗰陣應承咗大家會盡早寫埋之後嘅故事。

但老實講呢，我覺得我出來之後的生活，真的不算什麼故事。

我都糾結左好耐,到底寫唔寫好呢?

有乜好寫呢？

其實我同你地咪又係一樣，都係住在香港，活在香港的小市民之一。

香港係個點樣嘅地方，我同你哋都一齊體會緊。

不過我都明白，睇曬成個故嘅你，一定會好期待之後肥衡嘅日子到底會點。

完故嗰陣誇下嘅海口，係時候填返佢了。。

所以一於，就從這裡開始說起吧。

那一日，還是五月四日。

囚車載著我和武傑，加一個J仔，三人到達豐力樓。

多謝支持, 好好享受

下了車，和車長說聲Thank you sir 後，便跟著車長入了門口。

我還記得，一入門口，是一條明亮的走廊，走廊左手邊是個長方魚缸，右手邊則是大堂接待處。

至於走廊盡頭，則是一條Z形樓梯直通各層，特別的是樓梯門口有道藍色的鐵閘，而且那道鐵閘的設計風格是監獄的那款，甚有風味。

果然啊，就算出了沙咀，豐力樓都應該有些牌頭的，這是我當下的感覺。

接待處那邊，坐了個守門口同幫家屬登記的綠色軍裝劉記。

佢與帶我們來的車長寒暄幾句後，

「Good afternoon sir Thank you sir !」
目送完車長，到守門口嘅佢走來了。

我仲記得佢嗰樣同氣場帶住啲女人先會有嘅陰氣，所以一於就稱他為陰sir吧。

陰sir嘅第一句，當然係陰聲陰氣：

「做咩啊？落咗黎豐力樓就唔識叫人啦？」

我哋三個頓了頓，立即說：
「Sorry sir ！ 。。。。。。Good afternoon sir！」

陰sir見我哋醒水，也沒有多說什麼了。

我只好偷偷地和武傑對望，咋咋舌。

佢呢啲示威般的套路說話，當然沒有讓我感到什麼。

反正都習慣咗半年了。

只是仲以為出咗黎後，再也沒有人會咁無禮貌同自己講嘢。

誰不知個個柳記都是這副德性。

「企係到等下啦。」

「Yes sir !」

如是，我哋三人就真的企在魚缸前慢慢等。

但我唔介意等。

因為比起出面五月讓人曬到想死嘅陽光。

我仲中意大堂呢到嘅冷氣多啲。

而且，

啊嘶~

係久違了好耐嘅冷氣啊。。。！

上次吹冷氣嗰陣，係幾時呢？

總之，呢刻真係幾舒服。

然後，終於等到了。

樓梯的閘門打開，第二個豐力樓阿sir出場。

帶著老練的威嚴面孔，講嘢時微微抬高的下巴，再加上肩上的三柴，一睇就知佢都應該係懲教老海鮮一個。

「阿陰，就係呢三個啊？」

「係啊，蘇sir。」陰sir回話

「good afternoon sir !」

「嗯，咁你哋三個，跟我上黎。」

「Yes sir。」
我哋乖乖聽話，照跟上樓。

先到了一樓，我哋幾個被帶到一個房間前。

房間門頂掛住塊牌，寫住探訪室三個字。

未入去前，我仲以為呢個探訪室同監獄嗰啲差不多一樣，又要隔住玻璃之類的才可以聊天團聚。

誰不知，這裡沒有玻璃，沒有對講電話，沒有讓我和家人對坐的長枱。

相反環境更是開陽明媚，柔和的佈置，沙發，冷氣和電視。

加上，我們三人的家人已經全在屋內了。

「各位家長，你哋可以係到聚下先，等陣會有沙展落黎同你哋交代之後嘅事，你哋三個過去先吧。」

「Ye,Yes sir」

好似

好耐了。

好耐好耐，

無真正攬住佢哋一下了。

我情不自禁走向前，主動攬過去。

噗通。

溫暖得一塌糊塗。

「媽，阿爸。。。我返黎啦。」
我只是柔聲說了句，這句已有半年沒說的說話。

我仲以為自己會喊添。

但我好堅強，我無喊到。

畢竟還有其他人在場嘛，加上呢個時候裝出硬朗嘅一面，先可以顯得出我有改變。

這樣的話，才可以讓他們不用繼續擔心我，讓他們安心。

「阿仔，你瘦咗好多。。。」

「當然啦，入面有步操嫁嘛。。。。。。」

接下來的寒暄，聊天，無非都係啲媽子嘅囉嗦加老豆嘅陪笑。

這些只是一個家庭常見的對話，但我卻好懷念這刻的一切。

失而復得，係最值得開心的。

然後，有一個沙展走入來了。

「各位家長，我係豐力樓呢到嘅陳沙展，辛苦各位黎探仔了。」

佢帶住一副老花眼鏡，輕輕一笑。

由髮根開始漸白的頭髮，顯出佢久經職場的歷練，眼神溫和，望落仲有啲親切感。

不過這些都不重要，重要的是佢跟住落黎說的話，會讓人面色一變：

「個仔出返黎，大家都好開心啦，但係黎緊個一年，佢哋仲有機會返返入去的，各位家長有聽過監管令嗎？」

全部家長搖了搖頭，見到反應如此，

陳沙展繼續單刀直入：
「監管令簡單啲講，就係俾呢班出返黎嘅後生仔一個機會，只要跟住嗰年佢地乖乖聽話，安分守己，咁就可以乜事都無，重新做人。等多兩年，甚至連案底都會洗走埋，唔使同人講。」

前景被陳沙展講到一片明朗，但
「但係相反，如果呢一年內唔聽阿sir話，四圍玩，唔返工唔返學違反宵禁的話，佢哋就會再被Recall返去沙咀受訓多三個月。 各位家長唔好意思啊，因為呢樣嘢始終係嚴肅嘅事，所以我就醜話說在前面了。其實我哋阿sir同你哋一樣，都係想呢班𡃁仔相安無事咁渡過呢年，所以黎緊嘅日子，要麻煩各位家長繼續操心少少，幫忙監督下佢哋了。」

最後陳沙展一面認真，更瞟了我地一眼說：
「話曬，我哋都唔想佢哋再返沙咀嘅，係咪？」

「嗯，麻煩阿sir操心了。。。。。。」
「聽到未啊衰仔，乖乖聽話啊。。。。。。」

此時家長們自然響起一片苦口婆心的嘮叨。

但不得不說，這股還將你當成細路的感覺，會讓人有些不忿。

感覺上，就好似被佢哋睇小左咗，我出返黎一定會Recall返去咁，睇小咗我返出黎之後嘅決心。

不過，這也不是什麼大不了的事。

因為係出冊前，我早已探討過監管令應該點守。

監管令最大嘅關卡，應該都係豐sir所說的第九條 ——

十一點前返屋企吧。

對我黎講，難嗎？

嗯。。。。。。

呵呵， 不在話下啦。

我敢話，我一定守到。

除咗因為我應承咗好多人唔會Recall之外，

我最大的信心就係，我一直都不是個出去蒲，夜晚出去玩的人。

比起夜歸的蒲吧生活，我寧願留在家中守住中路。

我只係個毒撚。

毒撚只會宅在家中，生活不會那麼精彩的。

說完開場白，打了照面，陳沙展繼續向家長說
「大家都明白嘅話，黎緊你哋嗰仔就會係豐力樓到住兩個月。期間我哋會安排一份工俾佢哋返住先，兩個月之後就可以返屋企住，再同佢地自己跟開嘅更生組沙展主任安排之後十個月嘅生活。 守埋嗰剩低嘅十個月，成件事就會徹底完咗啦。家長們，之前打電話聯絡你哋嘅嘢， 有帶來嗎？」

「帶咗。」
我望了望阿爸身邊的兩袋東西，應該係衫同日常用品吧。

「嗯，咁就好，勞煩你哋上心了。咁跟住落黎就係探訪時間，我哋呢到嘅探訪係每日一次，每次一個鐘，雖然無話好似沙咀咁一個月最多探四次啦，但都請各位量力而為，唔需要黎太多次，因為都只係住兩個月姐。 係咁嘅話，三個聽住。」陳沙展語調一轉，略帶威嚴叫了我們

「Yes sir 」

「陪屋企人好好坐下，傾下計吧。」
隨後溫柔一笑，走了出房。

之後，

當然係溫馨的時光。

醫官Gun哥？

仲要坐多2個月先有自由

肥衡返黎啦

張衝

正呀

Thanks you sir唔該同學

Thank you sir 唔該同學
同sir報幫手推po

肥衡 唔好繼續閪啦
Good morning sir thank you sir!

又有文

Thank you sir唔該同學出文

thank you sir
同sir報 再次幫推

之後，當然係溫馨的時光。

我仲記得嗰陣差不多係中午，阿媽煲咗湯又帶咗嘢食過黎俾我。

係半年無食過的住家飯，再加一個麥當勞的脆辣雞腿飽。

啲嘢一入口。

哇屌。。。

好味到喊。

「食慢啲啦衰仔 」

「嗯嗯！ 啊嗯啊嗯。。。」

我就好似一個餓鬼咁狼吞虎嚥，將啲美食一掃而空。

飽餐一頓後，我個肚漲到好似個氣球緊。

望住眼前的空碟殘骸，我才發現自己的胃口真係大咗好多。

「哇仔，你食到嗰肚都漲埋啦 。」

「咁你煮嘅餸好味啊嘛。」

「哈哈哈。。。」

接下來的一個鐘，我恨咗半年了。

這種氛圍，好耐好耐好耐無感受到了，溫暖得黎又讓人安心。

其實呢一刻，呢一個鐘，真係一個好簡單，好平常的畫面。

這只是一個平凡家庭經常會出現的一幕，一家人一齊食餐飯的時刻。

可能係因為佢哋仲有能力煮飯啦，
又可能係因為我仲未搬出去住啦，
又可能係，佢哋仲會係你返工嘅時候打黎問你一句，你今晚返唔返黎食飯？

我諗，大部分人都應該會擁有這種簡單的幸福吧？

雖然這些食飯時間，有陣時會多到讓人厭煩。

但隨著長大，流逝，

這些光陰卻不會永遠存在，只會越來越少，越來越少，

甚至最後，

會消失。

有想象過嗎？

無了這些小幸福的日子？

入沙咀之前，我就無想象過呢。

人就係咁嫁啦，擁有嘅時候，又點會想象自己會失去？

但失而復得的我，呢刻身處在內的我知道，這些幸福真的是來之不易。

我嗰陣笑係笑得開心，聽係聽得溫馨。

但我心裡卻不禁有些杞人憂天。

可能係失去過半年的原因吧，

我情不自禁心諗，

這些幸福，我還能擁有幾耐呢？

「老豆，你戒咗煙未啊？」

「未啊，不過呢排食少咗啦。」

老豆嘅身體，還能頂幾耐呢？

「媽，返工攰唔攰啊？」

「唔攰， 今日見到你，就唔攰啦。」

望到阿媽開始變白的髪根，擔憂嘅皺紋。

媽，

你又係幾時，偷偷地變老嘅呢？

宜家諗返，唉，其實我真係幾無謂下。

咁幸福嘅時候，就應該好好去享受啊嘛。

但嗰陣，問心其實我真係幾害怕再失去多一次。

我諗， 識得珍惜嘅人，其實姐係意味著佢懂得失去的滋味吧？

所以呢一年監管令，我一定要守到啊。

探訪時間完後，目送完阿爸阿媽，係時候認識下豐力樓了。

我哋先跟住蘇sir上到三樓，一轉入三樓就係一個不算太大的大廳，大廳內左手邊最入擺放了兩張圓檯，中間有三排藍凳，凳子對面則有一個電視，報紙架。

我有啲吃驚。

因為我第一眼感覺就係，啲擺設真係文明得黎又幾正常喎。

可能係我平時望慣了某些過分整齊的東西吧。

隨後，跟住蘇sir入了大廳後面一條走廊，走廊左邊第一間是帶著透明玻璃可以望到大廳的控制室，之後的，便是一間又一間的宿舍睡房。

這裡是專住我們沙咀生的宿舍。

有文

「入房去自己床位個locker擺低啲嘢先，跟住出返黎。快手啲，唔好係入面玩。」

「Yes sir」

快快手，夾夾腳，好快我哋又出返黎。

然後蘇sir坐在凳上，遞俾我哋一張過了膠的黃紙，

「好，全部踎低。」

踎。。。。。。

低？

這裡的阿sir都係奉行呢套的嗎？

但這一句，不是個可以考慮的建議，而係道命令。

雖然無了胸前的黃牌，但由沙咀走出來的我們，還是知道順從環境的。

「Yes sir」

粗略一望手中的黃紙，

嗯。。。。。。

上面有一條又一條的規矩。

而且全部都係豐力樓嘅規矩。

「你哋今日啱啱出冊，係沙咀入面受得好辛苦呢？唔好以為阿sir唔知沙咀入面嘅巴啊，蘇sir都知你哋啲嘢嫁。不過沙咀還沙咀，豐力樓還豐力樓，呢到雖然係嗰宿舍，唔係監獄，但都唔代表呢到無呢到嘅規矩，你哋手到嗰份就係豐力樓嘅規矩，今日晚飯前，背曬佢，出去坐係藍凳到背，晚飯前我會考你哋，錯一條就兩下手板啊。」

呃。。。

「Yes sir」

我抱著錯愕的心情，坐出去藍凳到開始背規矩，但心中就係覺得有一種違和感。

真怪呢？

頭先蘇sir講嘅嘢，內容明明係嚴肅，但點解佢會咁有禮貌講出黎嘅呢？

明明頭先嗰幾句，可以加插不知幾多嘢嫁，如果俾返沙咀啲阿sir講，應該係

「屌你哋老母啊，恭喜你哋今日出冊喎，沙咀係唔係好撚巴呢？ 不過沙咀雖然巴，都唔好以為呢到唔巴喎。呢到係豐力樓，當然有屬於豐力樓嘅牌頭，你哋手到嗰份就係豐力樓嘅金科玉律，今晚食飯前，好同我記撚曬佢呀，食飯前都未撚背曬嘅，就唔好食飯啦，食其他嘢啦嘻嘻。」

「呵哈。。。」

屌，我俾自己嘅FF逗笑了。

出住先 多謝仲記得我嘅各位巴打

笑出聲會唔會出事

終於出文啦
Thank you sir唔該同學

又黎

Lmlm

洗唔洗每日打數，檢查身體

人嚟，拖負評條蛋散去打
Yes sir, thank sir

同學出到黎有冇加甜

得咁少

肥衡

Thank you sir 唔該半肥瘦同學
終於出文，餓左好耐了

我都諗緊佢會唔會又咁樣衰多獲

LM

留名 而家先見到你個post

張衝同學！！加油！

豐力樓都仲會打手板

好耐無見啦咁多位

「有咩咁好笑啊?」

「Sorry sir...」

如是，這場小小試煉當然好無印象地度過咗。

（題外話：
豐力樓都有少少體罰嘅 ，但力度上，最多都係阿媽教仔嗰種，而且唔會無端端就找你數，通常都係你做錯左先象征式打你幾板。

咁痛唔痛呢？

嗯。。。 唔Del咯，但我地都會扮到好痛，哈哈。）

總之，豐力樓阿sir，全部都唔係沙咀嘅style。

加上環境朗明了很多，放鬆的氛圍開始讓我慢慢覺得，我不再是個監躉了。

坐咗大概兩個鐘吧？

蘇sir又落Order，係時候見見豐力樓的舍監了。

落去二樓，行到去一間阿sir辦公的房門前，著住西裝的舍監已經坐在裡面了。

但其實舍監這個角色，只是一個類似最高長官的角色，見佢就好似見沙咀啲監督般，只要裝出一副乖乖仔模樣，點點頭做個樣，這個見舍監的程序好快過。

隨後，就到五點了。

豐力樓二樓有兩個飯堂，一個小飯堂，一個大飯堂。

「你哋入去先，坐係到乖乖地睇電視啊。」
我哋先入了小飯堂，誰不知驚喜來了。

驚喜的是，見回了熟悉的面孔。

「誒咁多位學童，出冊啦？」
著住自己嘅便服，迎面走來的子豪先說一句，

他身後還坐了幾個早我哋出冊嘅人。

就連阿壯都係到。

「出咗黎啦。」

「嗯。」

會心一笑，就如重見戰友般。

「你未返工咩？」

「有工返啦，不過我今日放假，五點前要返到黎。」
阿壯搔了搔佢嘅“大頭”，笑說

「哈哈哈。。。」

「笑咩啊？」

「無，原來著返你自己衫咁望，你嗰頭真係幾大下哈哈哈」

「啊屌，出咗黎都仲要潤鳩我啊？」
大頭笑住錘了過來。

「係喎，新黎嗰三個，你哋啱啱落黎，好似仲未沖涼哦呵。 子豪，你帶佢哋三個上去沖涼先，六點飯車到之前好落黎啦。」

蘇sir放心將指揮權交俾子豪，睇黎佢討好別人的那套在這裡也適用呢。

不過還好，子豪也沒有特別玩啲心計行為針對我，雖然話曬都係入面同佢吵過。但可能行得返出黎，入面嘅恩怨我們都只會擺係入面吧。

我哋雖然就黎二十字頭，但內心都仲好似小朋友，打打鬧鬧，笑下笑下咁就可以行埋一堆。

挨到出黎，都算唔容易了，這些瑣事，就算了吧。

不過閪人，就唔同了。

搏衰了N咁多次嘅逆天都在這裡。仍然是那副傻頭傻腦嘅款，不過我已不會再理他。

畢竟從此以後，佢無得再搏衰所謂的“大棚”了。

自己閪，就自己受吧。

隨後我哋三個，跟住子豪返上三樓，入房拎嘢。

係阿媽執的袋裡，摷出自己嘅拖鞋，自己嘅衫，自己嘅沖涼液，洗頭水，毛巾等等，

一路摷，一路有啲唏噓， 這些日常用品，再也不會一式一套，人人相同了呀。

沖涼房位於宿舍走廊倒數第二間。

入去後，除曬衫。

沒有時間限制，淋浴花灑隨便調教，沖涼液洗頭水想用幾多就幾多。

仲可以同其他人有說有笑，在入面打打鬧鬧都無阿sir理。

痛苦的日子，終於過了啊。

而且沖完後，著返衫，照照鏡，才發現著住便服，剃了光頭的自己係如此與眾不同。

黑了，瘦了，樣子都好似改變了。

「喂肥衡，照夠未啊，又唔係特別靚仔，望咁耐嘅？」

「得啦，宜家黎。」

嘻嘻，何止外表變了呢，

內心，都一定不同了吧。

而且我肯定，我連胃口唔同了。

飯車一到豐力樓門口，我哋三個跟住安排入去飯堂後面的廚房將保溫箱拎落樓下， 一架囚車已停在樓下門口，然後我哋再搬新的保溫箱返上廚房。

三個藍色保溫箱，入面裝住一盒盒飛機餐。

分完必須留下的飛機餐後，剩下的就是我們的。

坐埋位開餐，打開飯盒一望。哇，

又係兩隻雞翼 。

不過我中意。

食完一盒之後，我仲有啲唔夠喉。

於是子豪帶著我倆再入廚房，將剩下的飯盒全部清空。

我記得，嗰陣蘇sir已經無乜點理我哋，加上子豪帶著我哋三個新人，進出廚房都相當自由，我便知道沙咀式的監獄生活，看來真的過了。

畢竟在沙咀，你無可能將十個飯盒的雞翼和飯分開，然後只食雞翼不食飯吧？

哈哈，

我知道啲雞翼唔係話啲乜嘢人間極品，但擺咗落口嘅肉就係停唔到，我就好似回到食放題會食漲自己嘅年紀，大快朵頤。

巴不得食夠呢半年錯過的分量。

然後，晚上到了。

一到夜晚，其他返工的人亦開始漸漸回來。

阿大，華利沙，一智等等，再見返這些熟悉的面孔，有些開心。

在大廳有講有笑，hea到9點左右，係時候訓教。

回到房間，躺上碌架床。

我訓在下鋪，訓在一個有軟墊床鋪的床上，蓋著棉被，開著冷氣。

這舒服的感覺，就好似發夢咁。

應該話，今日都好似發夢咁。

「肥衡，聽日七點鐘先醒，你知哦呵？」

「真係？！」

哇。。。

足足遲沙咀兩個鐘起床！

太美好了。

舒服的頭望天花板，

頭頂的燈泡再也不會被鐵籠罩住了。

明天早上也不會有檢查毯席了。

更加不會有除曬衫的檢查身體了。

啪嗒一聲，燈光已熄。

這一晚，再也不是之前的那些夜晚。

之後豐力樓的一切，都不值得再講了，因為大致如此，有限度的自由，也是自由吧。

後來住多一個星期，陳沙展終於俾了一份工我返，出冊後的第一份工。

就係做個在灣仔四圍跑的美食速遞員。

簡稱，外賣仔。

大概寫多兩三篇左右，呢個後記就完嫁啦

雖然唔多，但都多謝大家支持 感激

寫多d啦

咁短

象徵

5板 thank you sir！

留咗名先講

推爆你肥肥

Thank you sir, Good evening sir, 同sir報，我係黎留名既，thank you sir

如果無屋企人咁點？

Thank you sir, good afternoon sir

想問，之前阿爸搵番佢個個（sorry sir我唔記得個名）

仲有無見過佢？

Thank you sir唔該同學！！！！！
等咗咁耐終於睇到後記喇
我係你嘅忠實讀者呀肥衡

Thank you sir唔該同學
等左你好耐la張衝

對唔住, 我真正身份真係外賣仔

終於等到啦

係豐力樓期間 有冇親眼望住同期被recall啊？

豐力樓做錯咩會體圍罰？

久等了

無啦，係我出冊嗰日，佢已經由豐力樓走甩左（安排去返工跟住唔返黎）。 之後好似又被捉到Recall返去

無見到嘅，至於體罰啊，都無乜嫁啦。

可能被虐得太多了。 打手板我已經唔覺係體罰

今晚打完波，聽日出吧

籍口

肥衡同學
睇到依度其實都知道就黎完故
但點知點解無論返睇幾多次依一個故
都覺得自己無限次受二倉+十個太陽既沙咀+豐力樓(其實依D經驗冇好過有)
又陪你笑過喊過
最記憶深既係 戈Sir+洗衣張，比檸檬你食

同學支持你，你本書既第一冊我係第一日出版既時候，已經買左了

無限loop入面既慘況，令到自己唔會再行差踏錯

幫手推po

等你呀今晚呀

多謝你啊，咁支持我
亦都多得你催我咁耐，我先會寫埋個後傳佢

同學咁文呢？
冇文既？

返工，大概是一個人一生用最多時間換取的東西。

若將社會比喻成一個系統，那麼返工的我們，便是讓其運行的組件,齒輪。

兩個星期後，豐力樓給我的一份工，便是在灣仔某間港式快餐店，擔當一個地道外賣仔。

而返工的第一日，永遠都係最緊張的一日。

不過好彩, 阿大同諸仔係前輩，我哋三個都係同一間嘢返工。

早上八點起床後，刷牙洗面換好衫。

陳沙展俾了一張返工紙我，話呢張係返工時出入豐力樓用的。

跟住，起程。

自由地fing手走出豐力樓，首先，係要搭巴士。

不過係去巴士站前，阿大卻在上黎時嘅斜坡到停了停.

仲要東張西望望咗陣，好似做賊咁。

「做咩啊？」

「攞煙啊，幫我睇水！」

哦，我醒水了。

原來佢將啲煙塞落去斜坡上嘅排水洞。

每次返工收工，就係攞煙嘅時候。

「哈哈哈，有啲咩快活過係返工前，嘆支煙？」

搭到去黃大仙站後，佢哋總會坐在7仔外的凳上，享受一陣。

我則久違地入了7仔，睇下有咩好食。

好啦，短暫hea完，係時候真係返工啦。

搭到去灣仔，間嘢係謝斐道。

一入店門，已經有好多著西裝嘅客人等緊落order。

正所謂入屋叫人, 入廟就拜神啦。

「超哥早晨！」
「超哥早晨！」

見兩個前輩都叫咗人，我亦都照說

「超哥早晨！」

他就是我返工的老細，超哥。

大概三四十歲人吧？

超哥佢著住方便進出廚房,邋遢左都不會心痛的便服，踩著拖鞋走出來，

「誒新落山啊，啱啱放出黎，餓唔餓啊?」
聲音爽快，又有些溫柔。

「呃。。。我。。。」
我緊張結巴起黎。

「喂𡃁仔，唔使緊張wor，」
超哥拍拍我膀頭，笑說

「呢到又唔係沙咀，我唔會食咗你嘅。 喂諸仔，入去換衫拆咗凍肉先，等陣帶啊，啊，啊係，你叫咩名？」

「呃，Good，啊唔係。 我叫蔡衡。」

「好難讀wor，有無其他朵啊？」
超哥笑著皺了皺眉。

「呃。。。我」
下，我邊有所謂嘅朵姐，你當我出黎行嘅咩

「超哥叫佢肥衡就得啦。佢未減曬肥嫁」

啊屌，呢個都算！？

「噢，咁就叫你肥衡啦。等陣我會叫諸仔帶你行下街，送幾單外賣認認路先！阿大！你唔好掛住吹水啦，入水吧！」

超哥邊說邊指揮起來，有模有樣，過程仲還有股專屬於老細的威嚴。

「至於肥衡你呢，坐係到等等先，呢個包就獎你食啦。係！宜家黎，食啲咩嘢啊？ 蛋牛治凍奶茶走甜！ 收到！ 蛋牛治~~！」
說完，超哥塞了袋腿蛋治過來後，隨即入去廚房幫手了。

啊哈。。。

真爽快呢。

呢種帶著效率感嘅行動方式，讓我覺得這才是香港人的節奏。

果然係快餐店。

等諸仔忙完後，佢拎住一份外賣同一疊傳單，便同我一齊出去送外賣。

咁到底，係灣仔送外賣，係個乜嘢體驗呢？

我只知道，我之前真係睇少咗送外賣呢份工了。

先唔講超哥間鋪頭食物味道如何，但佢送嘅外賣範圍認真廣闊，不但止灣仔，就連附近的中環，銅鑼灣都一併包埋。除咗我之外，阿大和諸仔更識得踩單車走遠嗰幾轉，而我就岩岩上手手，唯有送住啲近嘅先。

上至中環廣場的OL，下至一般店鋪的老闆娘，送外賣這行確實會見到好多不同的人，不同的東西。

而且這份工最有趣的地方，是有一個特別的收入。

就是貼士。

更讓我驚喜的係，不止是客人會俾貼士，就連超哥都會俾貼士。

送外賣接單時，如果送的單是很遠的地方，這樣一個來回不免會累人，所以次次頂住太陽行完一輪返黎後，超哥都會俾個五蚊二蚊，好似打賞咁犒勞你，太熱嘅話仲會俾多樽可樂你添。

追到live
好彩臨瞓入嚟望一望

講到呢到，一定有人會諗：哇，咁咪好抵屌？

哈哈，其實又唔係嘅，這些貼士，只不過是杯水車薪。

俾或者唔俾，對外賣仔的收入都不會有太大影響。

但我很喜歡客人俾的貼士就是了。

不是貪嗰十蚊八蚊，而是喜歡他們給了貼士之後，對我說的那句“辛苦曬”。

這些情，會讓人會心一笑。

而且，我是個喜歡觀察的人。

通常，會俾貼士的都是市井裡面，大街小店中的客人，他們會笑住咁樣遞錢俾我，然後笑住口話：「唔使找啦，辛苦你。」

如果之後又有這些客人的單，我一定會搶住黎送。

至於送上有冷氣的廣場寫字樓地方，那些穿著帥氣西裝的人卻只會拎完外賣轉頭就走。

「幾錢？」
「五十」
「呢到五十，拜拜」

一句多餘說話都不會有。

久而久之，這真的顛覆我認知了。

我仲以為，有錢返好工的人，一定會大方些。

但做落先知，原來人不是有錢就一定會大方體諒人的。

那些不是很有錢的人，卻更懂其他人的辛苦。

我還記得自己有次送某座唐樓，又遠又要爬幾層樓梯。

拍門收錢後，那個阿叔居然請返我食嘢，笑瞇瞇咁話食唔曬。

我當然唔好意思咁拒絕咗啦。但最後都係俾佢塞咗一罐嘢飲入手。

「唉，天時暑熱，咁高都要辛苦你爬上黎送俾我，麻煩曬你啦後生仔。 黎啦，坐低飲埋汽水款先走，抖下啦。」

「但係鋪頭仲。。。」

「誒，你咪話個客好撚閪，拍極個門都唔撚應咯。坐下啦。」

之後，就連錢都話唔使找了。

嗰陣時，新聞偶爾會有啲大陸人見死不救的報道。

但我心裡一直覺得，在香港應該不會發生吧。

畢竟這裡的好人，也不少。

大概又送多了一個星期外賣。

“晉升”機會到了。

「肥衡，識唔識踩單車啊？試唔試下踩住單車去送？」

我一個驚訝，連忙對住超哥搖頭。

踩住單車送外賣，咁危險嘅嘢我先唔做！

「Sorry啊超哥，我唔係好識踩。。。」
我吞吞吐吐，講住大話

我好想拒絕佢，

「唔好扮啦你，試下啦。」

仆街，保險又未撚買，乜都未撚做過就要搞啲咁危險嘅嘢，萬一被車撞死點算！？ 灣仔啲車多撚到。。。。。。

心中千百樣藉口。

於是我堅毅地，拒絕了超哥一個星期。

再一個星期後，有日鋪頭嘅生意真係太忙了，

「喂肥衡！呢單同我踩住單車去！ 快！」

「呃超哥，我唔。。。」

「聽話啦，去試下，四個街口就到啦。下一個！係，想食乜嘢啊？講！」

唉，今鋪真係騎虎難下了。

我逼住踩上單車，學之前諸仔咁將嗰外賣袋掛在一邊車柄。

「咁我走啦超哥。」

「去啦衰仔，小心睇車啊」

一蹬，一放。

「哦哦哦噢噢！」

哈哈哈哈，

我仲以為自己做唔到添。

人生第一次踩馬路嘅成就，咁就達成了。

回過頭來，我已奔馳在馬路之上。

除咗注意交通燈，路人，睇車，靠邊行之外，原來在馬路上踩單車係件咁暢快的事。

和汽車並排而飛，飛插在大街小巷，直路斜波之中；

踩到去軒尼詩道， 我甚至仲可以偷偷望住叮叮上面的人群，望著大家趕著生活。

嗰陣時總覺得，踩著單車送外賣，被空氣在耳邊刮過的時候，是最自由的。

所以每次踩單車，我都會有些興奮，可以去享受速度。

不過，對於我可以踩單車這件事，最開心的不是我。

而是超哥。

因為踩單車送外賣，係個優勢。

踩去地盤又得，踩去中環，銅鑼灣又得，甚至某些好大嘅Order，我都可以二十飯盒直接送過去。

掛著大袋小袋，穿插在這個喧嘩熱鬧的城市中。

我晉升成為一個，可以踩住單車送外賣的外賣仔了。

好了，我去送埋呢單先，大家訓吧。

肥衡有冇試過踩單車送外賣上山？
以前喺雲景道讀中學見過有灣仔啲餐廳踩單車送上嚟，好堅

thank you sir 唔該同學
等咗好耐

G持

睇呢種重獲自由嘅心境好正

屌那星，外賣仔

我最鍾意既故之一

留名睇炒車

同學，出埋啦，唔好爛尾

同學唔對路啵，點解你受果陣RC仲係度既，應該搬走左架啦啵

張衝 再出書一定支持你

好有城市小品feel

半肥瘦衡 文呢？

thank you sir 唔該同學 文呢q

live左

推一推先

聽日再出。有嘢忙

返黎啦
新po留名先 thank you sir 唔該同學

屌你

又屌得幾好喎
我又屌埋一份先

有外傳
留夠

lm
thank you sir 唔該同學

加油肥衝

最後終於，到了踏出豐力樓嘅嗰刻了。

「唔好再返黎啦，」
「Yes sir」

和蘇sir陰sir送別後。

拎齊行李，阿媽已過了來樓下接我。

「返去啦仔。」

「嗯！」

總算，可以回歸家中了。

就奇。

和阿媽一齊的，仲有兩個更生組的沙展主任。

這就是黎緊十個月，都會睇住我，監察住我的二人。

「我係姚主任，呢位係陳沙展。」

「姚主任好，陳沙展好。」
即使我已不再穿著囚衣，但招呼必須要打。

「衡仔媽媽，我哋上車，返屋企先好無？」

接著，我和媽媽便坐著陳沙展的車回到家中。

一行四人，說不上浩浩蕩蕩，但有兩位阿sir在後面跟住，仲覺得有種被人押著走的感覺。

大堂，入lift，開鐵閘，開門。

踏入門口，全是熟悉的一切，讓我安心，舒服。

回家了。

但當然，要先“招待”好兩位沙展主任先。

又是慣例的，沙展主任先向我父母交代完我處於一個咩情況，黎緊會不定時監視我有無好好放返工返學，甚至更會偶爾夜晚上來查看我有沒有在家，希望我父母見諒之類。
這些說話，說得都算客氣，因為我父母在此。

但私底下，就不同了。

「衡仔，跟我出黎，我同你講啲嘢。」

「Yes sir」

和他們兩個一起走到樓梯口，確認附近無其他人後

「嗱，聽住啦衰仔，醜話就講係前面，雖然呢到唔係沙咀，但你要知道，我可以隨時讓你再次入去沙咀。」

他們的嘴面忽然變得猙獰，我當然知道，呢一套係佢哋常用的威脅。

但這一次，我真的有些怕了。

「Yes，Yes sir」

「當然，阿sir我哋都唔想咁做，難得挨完成個沙咀，有邊個想再返入去係咪？ 所以只要你乖乖聽話，照足曬我哋教你嘅流程，報返應該報嘅嘢，我同陳沙展都唔會為難你嘅。睇你嗰樣，你都應該係乖仔黎嫁啦。」

「Yes，Yes sir」
我點頭和應，呢個乖仔嘅形象，我的確已經扮演了半年。

「係咁嘅話，你識做，我就會識做。你唔識做，我哋就一定會做。 收唔收到？」

「Yes sir」

雖然，這裡已不是監房，但我依然覺得這刻，猶如身處在牢房之中。

live

「跟住落黎嗰十個月，你有無乜嘢打算啊？」
姚主任突然開明問我

那時，已是七月。
「Yes sir，同sir報我打算返多兩個月工，跟住讀返書。」

這是我送外賣時，已打算的決定。

「嗯。。。好啊，咁你送多兩個月外賣，再send啲讀書嘅資料俾我。」

「但係。。。sorry sir， 我已經同灣仔嗰份外賣工話唔做了。 可唔可以俾我返第二份？」

「喔？ 宜家係你決定？」

氣氛，突然驟變。

我感覺得到。

「Sorry sir」

「𡃁仔，你宜家自把自為wo？」
佢湊近我面前，好似江湖人戳啲人咁質問我

「Sorry sir。。。 」
這刻，最正確的做法是低頭認錯。

幸好的是，姚主任他算好人, 立即買了我的賬。

「。。。見今日第一次同你見面，入面啲阿sir又話你乖仔，我就俾你放五日假.五日內，你同我死都要死掂一份工出黎返啊，如果無，你就算跪，都要跪返去灣仔嗰邊送外賣，知唔知道？」

「Yes sir！多謝姚主任！」

事後我當然先嘆了五日假期.

至於工方面，其實都只是為了挨多兩個月的工作。

所以在阿媽穿針引線下，我被介紹到阿媽之前返工的酒樓，開始返第二份工。

傳菜員，俗稱班地尼。

又是餐飲業。

但今次的人工就多了些了，時薪有五十，返到九月讀書前，都算係儲學費嘅日子。

不過奇怪的是，有陣時我仲要兼職幫手洗埋碗。

仲要係真係洗碗嘅嗰隻洗碗。

如果洗碗唔夠人手，我都會補上。

帶上手套，著返對水鞋再綁上一條圍裙，我真係有一段同一班阿姨阿嬸一齊洗碗的日子，哈哈。

那時候，洗碗不算累的。初時頭兩個星期，我都還算頂到。

但漸漸地，漸漸地，我開始覺得難捱，難頂了。

不是身體受唔住，而是精神上開始受唔住。

這令我覺得，啊，點解呢份工同之前嗰份外賣工一樣，一樣讓我厭煩呢？

每日都是重複相同的事，說著差不多的說話。

一日二十四小時撇除了訓教，我竟然用了三分一的時間，去重複手頭上洗碗，傳菜的步驟。

有陣時返返下工，會不禁想象，以後的自己會唔會都好似宜家呢副模樣咁。

不知不覺，有種莫名的恐懼出現。

那種怕，不是怕自己捱不到，而是怕自己會習慣這種巴。

我總算開始明白了大人經常說的那種，社會的殘酷，和返工的痛苦了。

真係幾折磨。

洗下走下，日子雖然難捱,但日子總會渡過.

好快，這兩個月就如雲煙，過了。

你真係自把自為喎, 寫得咁少啊? 呵呵

肥閪仲未找數 ？

係咪想recall

肥衡唔出文係咪想返沙咀recall

返完傳菜那份工後，大概是九月份了吧。

終於挨到開學了。

讀的是IVE的IT高級文憑課程，我當呢個兩年制課程，是一次順便的逃避。

逃避壓力，逃避返工時厭倦的一成不變。

亦算是一次難能可貴的放鬆。

之後的，都是返學的事，玩下，讀下，識下朋友，

整個返學時間，都是這麼普通，平常，唯一例外的是，上堂時偶爾會收到沙展電話，話黎“探”我，所以立即要出去見佢一面之類。

而且，想不到沙展主任他們是真的在做事的，印象中都有五六次，大約凌晨兩三點左右，他們真的夜媽媽出動，走來我屋企拍門，為的就是確保我有遵守到監管令第九條，必須在11點後前回家，留在家中。

可是試下想象呢，睡得正香，發著美夢的時候。電話鈴聲一響，拿起一看。

屌，凌晨兩點邊個打黎啊？

然後再望一望個來電顯示，哇屌，係沙展主任佢哋！

跟住即刻接起電話：「Good，Good evening sir。」

「出黎啦。」
簡簡單單一句，即使在家中，我都要逼住走去，開門應酬。

「good evening sir。」

「呢排點嘛？」

「同sir報。。。讀書還可以，而且我每日都有早返屋企嫁。」

「我知道，所以我先黎確認咋嘛，無其他嘢了嘛？」

「yes sir，同sir報，無其他事報了。」

「嗯，咁你繼續訓啦，我哋仲要去下一家，訓吧衰仔。」

「Thank you sir，姚主任再見，陳沙展再見。」

我就這樣目送他們離開，然後產生一種錯覺，一種好似被人收緊陀地嘅感覺。

監管令，就是這樣的。

給予你一半的自由，然後話俾你聽，呢幾條規矩你一衰，無情講，即出渦輪Recall你。

所以每逢同學食飯，接著唱k時，我都要講個大話，話屋企有事，早啲回家。

所以每次電話一響，我第一時間諗嘅，唔係邊個約我有節目，而是擔心沙展主任的電話是否會出現在屏幕上。

亦因此每逢放假，我都要逼住打個電話，報下行程。

被約束的自由，還算是自由嗎？

這種吊著頸仲抖到氣嘅滋味，足足維持了十個月。

擔驚受怕的心情，讓每次我返學時遇到的開心，每次和朋友相處時的喜悅，都減了一半。

身處在恐懼中的感覺，好似分分鐘行錯一步，那個地獄就會重新出現在我眼前般。

咁大嗰仔，第一次，我嘗到了活在恐懼之中的生活。

為何住在文明香港，我都會有啲咁嘅感覺呢？

我開始，有啲不忿，

開始覺得好無奈，甚至乎開始，我覺得好嬲。

點解出黎之後，我仲要擔心咁多，害怕咁多呢？

抱著呢層不快的陰霾，終於，又一個五月四日。

監管令守完了。

就如我一年前所講的說話，我絕對不會Recall，絕對不會返去。

我理所當然地做到了，卻意外地，我不是太過開心。

這一年，我不知說了多少個大話，隱瞞了多少次，自己有案底的事實。

我呃的，都是我想識的人，我瞞的，都是不想讓他對我失望的人。

原來謊言，真的會讓人變得虛偽。

那一年，我變得好討厭自己，好憎做唔到真實嘅自己。

我變得不會享受開心，不會享受與其他新朋友相處時所嘗到的喜悅。
好多時候，我變得學會了假笑，陪笑。帶上了一張面具，假裝著自己和其他人一樣，是個正常人。

有陣時難得玩得慶起，但個心都會突然心諗：啊，如果我宜家同你講，我有案底，而且仲會衰得咁on9，你仲會開開心心，如常地同我嘻嘻哈哈，胡鬧一頓嗎？

還是會對我露出失望的眼神，然後疏遠我，鄙視我，最後更斷開與我的緣？

當你知道，真正的我是如此不堪時，你還會待我如初嗎？

那時候，我覺得所有人都會是後者。

我不信任自己，亦都不信任其他人。

好諷刺啊。

明明抬起了胸膛，以為乜債都還曬地走出沙咀，誰知到頭來什麼大志，許下的願望，都輸咗俾呢刻嘅自卑和恐懼。

明明，我已經不再是那種人了。

明明，我已經決定了。

但我就是怕了。

我怕我再有啲咩嘢事，下一次的犯事又會再判我入去沙咀。

我怕自己會再有這麼的一天。

亦因此，在守完監管令後的日子，我都未算走得出呢個陰影。

不過幸好，那時還在讀書，忙著project考試，這些陰影都可以暫時放下。

只是越近畢業，又有些不同的困擾冒了出來了。

和其他年輕人一樣，那個困擾就是，自己的未來，應該點走呢？

點解，好似每個人一畢業，每個新鮮人搵嘅工，最終目的都是為咗實現置業，買車買樓之類。

就好似，如果我都唔緊做，就會被人拋離變得無人要一般。

雖然我都有好不容易重拾起的目標，但要實現的話，似乎不能一步登天。

我開始發覺，似乎所有人最後追求的，都只是同一樣嘢而已。就係有一個自己可以住的地方。

但偏偏，在香港，要擁有一個自己的地方，所需的金額與難度，你和我都一定相當清楚。

明明是簡單的東西，卻是最難擁有的。

明明是理所當然，卻變得難能登天。

就好似你宜家唔返工，唔競爭，二十年後的你就會流離失所一樣。

當然，呢一層，真的諗遠咗了。

經歷過沙咀的我，一早知道，只有在監獄，你才會預知到未來。

但活在自由世界的話，未來，就不會一定是一定的。

縱使一片迷茫，充滿變數，但我呢個年紀，就是要摸索，就是要冒險，就是要嘗試吧？

所以臨近畢業，我終於下定了決心。

一於走得自由啲。

亦因此，心裡的陰影又趁機重新浮上心頭了。哈哈。

而之後的事，你哋都知啦。

靠著寫故，總算，我走出這片陰影了。

亦因為呢個故事，呢本書，我更加認識了很多很多我意想不到的人，了解了更加多有意思的東西。 甚至連立法會議員都聯絡了我，想我幫忙爭取“囚權”。

囚權，就是囚犯應有的權利。

明白事理，有基本常識的人都知，香港是講人權的，若然唔講人權，那麼所有的法律都只是白紙一張。

亦因為有法律，所以香港才會是我們熱愛的香港，因為講求人權的香港法律，的確保障了我們很多的自由。

當然，若然犯法的話，法律的力量就會奪取你人身自由。

但這不代表可以奪走你的生命自由。

暴力是錯的。

羞辱，辱罵是不該的。

甚至折磨，更加是殘酷的。

這是國際公認不能的, 亦是人權的基本.

但這一切，都會發生在沙咀入面。

原來沙咀，錯得很離譜呢。

“面對不對的事，就要反抗力拒之，否則它便會蠶食你所認知的對，最後是非顛倒，人面全非”

我好開心，原來出面竟有人會關心我哋呢群階下囚，有人還會堅持，誓守世上的良知。

或許，年輕的我們，都曾有日想象自己可以改變個世界，讓其更加美好吧？

我都好想盡自己一份力，讓這大嶼山的一處黑暗，從此消失。

然後，

在各方面都好似要起飛，重新開始的時候，

媽媽佢中風了。

加油呀肥衡

睇睇下突然轉sad

肥衡 媽媽安好嗎

放假都要同佢報行蹤？

某程度只係轉左個大倉
無自由呢一點係果段時期無變過

應該寫多一篇就無啦.

多謝大家一直支持到宜家.

呢本書亦係因為大家的厚愛才得以出世.

雖然第二本,第三本可能沒有下文(出版社都要睇銷量搵食, 比想象中迴響細.)

但有你們這班良心讀者的認可, 我這些日子寫的, 想的,就不會白費了.

以下是一些囚權的關注組織和人物, 若大家得閒, 有興趣關注, 了解一下關於囚權的爭取進展和資訊, 大家不妨kick入去睇睇,或者follow.

最先爭取囚權的立法會議員, 邵家臻, 張超雄.

青少年囚犯人權關注組

肥衡媽咪

媽媽

其實我唔太明，對也係沙咀入面，每一日都係咁難捱，反而激發到每日點樣面對o既意志。反而出到黎一放鬆，個人就會變得想逃避，想揾直口去跳入comfort zone.

難挨嘅日子，同害怕被人折磨的日子，係兩回事

唔係話俾人打，俾人逼，你先會覺醒發生改變，最關鍵都係睇你自己心靈上嘅覺悟。

再講，跳出comfort zone都唔會靠呢啲啦

又打又殺咁

原來偷偷地出咗豐力樓篇

肥衡文字好有感染力

衡媽媽

完未？

加油呀，快D出文

最後一篇啦今日,

咁啱今日母親節, 食飯前, 出埋佢, 同你地講個母親節快樂吧

中風 , 是一種看似遙遠的疾病。

其實不論年齡，性別，只要你血管差，身體差，日常飲食重口味，肥胖等等， 都會有機會中風。

媽媽的中風，發生得突然，而且來得很早。

四十五歲的她，那一晚變得半身不遂。

我驚慌地擱置了一切，喊了成晚，才醒悟起有些東西真的在流逝著，倒數著。

有些東西就是不會等你。

人就是奇怪呢，總是在出事的時候，才會突然變成那方面的專家。

中風是什麼？

簡單啲講就是你的身體差，情緒波幅大，搞到腦部爆血管或者腦缺氧，整死了控制身體的腦細胞或者神經，於是出現半身不遂，口齒不清，控制唔到身體等等等等身體異常的問題。

而中風後的病人，最需要的就是盡快企返起身，做康復治療。

因為這樣才有助腦細胞再生，手腳回復。

理論上，中風後的半年，是黃金康復期，在這康復期內能康復幾多，就是幾多，甚至在中風後的第二日，若然情況許可，都可以立即進行康復運動了。

但係，這是一個打擊，亦是一場災難。

想咁快企起身？

談何容易。

這種無力的折磨，真的會讓人不禁想放棄，更何況她只是一個四十五歲的母親。

開頭嗰幾日，看著媽媽佢萬念俱灰，口說尋死，活動不再自如，食的猶如狗飯。

我真的恨不得我去代替她受這些罪。

於是，我唯一能做的，就是在旁哄著，安慰著，忍著淚水說著那些我都不肯定的說話：

"你會好返的，只要你振作，沒有什麼是不可能的。你會好返的，媽。"

我開始有些體會到沙咀嗰陣, 媽媽坐係我對面時的心情了。

我好怕，我會失去她。

「仔。。。我活得夠耐了，不如就咁比阿媽走啦好嗎？ 我好辛苦，我乜都控制唔到，郁唔到。。。呢到啲飯又唔好食，我唔想以後都做個廢人。。。嗚。。。」

望著以往堅強的她，只能在床上哭紅眼睛，求著我和爸爸要我們放棄她。

我只覺得好難受，這些身同感受的挫折，這些突如其來的意外，總會讓人傷心欲絕。

加上面對難關，人就一定係下意識，想放棄的。

懦弱，害怕，無力。

不知怎的，看著崩潰，絕望的媽媽，我就好似望到沙咀時的自己般，都係咁無助，都係咁絕望，都係想就咁放棄自己，就咁死咗去算數。

人在低谷，要爬出困境，是多麼的困難。

除非你係個奇人，否則，要自己爬返上去的話，需要多少力量和勇氣？

自己一個，根本做唔到。

所以這次，

到我扶你起身了。媽。

畢竟只有堅持和面對，才能有機會看到未知的明天, 對吧？

「唔會嫁媽。。。唔會，我地唔會放棄你，我唔想咁快習慣無咗你嘅日子，我仲想食你煮嘅餸，我仲想。。。。。。 所以，堅強啲好嗎？ 就當為左我，為左老豆，再努力多啲，好嗎？ 今次，輪到我陪你了。」

就如沙咀的時候，一家人互相撐著，扶著，這才是我們應有的樣子。

之後，我倆母子大概消沉了二三日吧？

所以話呢, 不虧是我阿媽呢。

那幾天說了不知多少肉麻說話，佢終於下決心，要企返起身了。

佢開始勤加鍛煉，進行復健。

我亦周圍搵辦法，了解資訊，準備健康食物，安排針灸等等等等

就這樣，

二個星期，佢企到了。

三個星期，行到了。

四個星期，可以自己去廁所了。

一個月，

兩個月，

三個月。。。。。。

那麼，今日適逢母親節，有什麼應景的事，適合做呢？

好似無。哈哈。

要滿足媽媽的快樂，我總覺得好易做到。

況且奇跡，就是會發生在默默努力的人身上。

現在阿媽佢已經可以行得走得，食得罵得。

雖然未跑得，但媽媽黎緊嘅願望係想返鄉下探公公一次。

回望過去，那幾個月中風的日子認真難過。

但宜家諗返又覺得，哎，撐撐下又撐過咗，我仲可以奢侈啲乜呢？

至於今日,

講真啊，我就唔係個特別孝順的孝順仔，今日都只係買買菜，同佢一齊煮返簡單一餐咁。

但難得母親節，唔做啲嘢表示下?

母親節禮物？

哈哈， 咁多餘，一早買左個血壓計俾佢啦。

講句母親節快樂呢?

使乜姐, 只要我開心地活著, 多啲陪佢, 佢就日日都咁快樂啦.

至於母親節願望呢。。。。。。

「食飯啦」

「嗯，黎啦。」

我嘅母親節願望，就係希望以後的母親節，都可以同你一齊過。

多些，陪她吧。

祝天下母親，

不只是母親節快樂，最好日日都咁快樂。

——————完——————

「過黎未啊？ 再唔黎我倒曬佢啦。 」

「得啦得啦，宜家黎，哇，咁鹹嘅？」

「係咩，我又落重手咗啊？」

「又無壞嘅。。。食其他，我食其他。」

哈哈。

多謝你寫咗咁多故事

祝衡仔同家人身心健康
母親節快樂

多謝衡仔，大家身體健康

雖然文筆未去到催淚程度，但足以令人深深感動

樓主 由舊年一直追你 真係好大感觸

好想喊 媽媽我愛你
要好好珍惜身邊愛你既人呀

係咪就係你之前寫寫下故話屋企人發生左啲事要暫停一陣既時候？多謝你仍然堅持寫落去

多謝肥衡比我地參與喺你既生命到，一路睇你既故，就好似一路被提醒咁。人好善忘，要好好記住過去經歷為我地所帶黎既lesson.

今次真係完結了

最後一篇,費事寫咁入啦

係啊 所以一直都無乜動力同時間寫返 係呢排得閒先再寫寫故仔

黎緊應該會寫多個新故仔

到時再請大家多多支持了

感受赤柱

有洋蔥

真係完啦 多謝你呀肥衡 你呢個故事真係令我地呢班讀者學到好多野 祝你地一家人齊齊整整 健康快樂 期待你之後新故

Recall

感受沙咀之第二條褲

返學果陣同學仔知唔知肥閪D野?

邊撚到閪啊我又

真係覺得值得深交嘅朋友，就會講俾佢知

監獄故真係寫一次就夠

下次就當興趣寫下，題材輕鬆啲咁。

會唔會返返下學
比呀sir叫出去
點同同學交待

新識嘅朋友仔通常有咩反應？

Btw 我覺得你真係好叻

經歷咗咁多野 一路都無放棄企得返起身

肥衡, 上年睇你嘅故到而家, 感觸良多

一開始只係想藉住你寫嘅故去窺探沙咀究竟係一個點樣嘅地方
到後來睇到你雖然有好多事都好無辜, 有時又好ON9(好似你望住D新仔自己笑咗嗰次咁), 但你都捱得過, 覺得你真係好利害, 好堅毅
睇到而家最後一篇, 見到你仲可以支持埋媽媽, 扶持佢, 真係唔簡單, 唔好再睇少或者質疑自己嘅能力喇, 你得㗎!!!

祝你全家都身體健康, 亦都祝你以後都可以繼續咁堅強生活, 為別人為自己都係

屌你搞到我喺公司睇到眼濕濕, 仲咁俾心機留comment俾你

終於睇哂了 都睇左半年幾？ 次次睇到媽媽就眼都紅晒 多謝你呀 肥衡 真係要珍惜眼前人 真的多謝你

崇拜我

大家咁話

比心機返或者扮工啦

Ｔｈａｎｋ ｙｏｕ

多謝肥衡你一路帶比我地話我地知你既心路歷程，祝令堂會再好啲，祝你雙親都安好，加油啊肥衡

期待下一個故

未睇先like

終於睇曬，超感動！
多謝肥恆

睇肥衡故其中一樣期待嘅就係睇吳若希屌佢

出現了

完故都屌我

由一開始追呢個故嘅時候我係一個學生，到而家追外傳我已經係一個懲教職員，仲要識到同肥衡同時間係沙咀守嘅沙展 佢仲要有追開po 其實好多sir都記得肥衡呢個人，佢地亦都有講呢套故好真好中立好鍾意，中立嘅原因係肥衡冇刻意放大去寫比人「教導」嘅事而忽略左阿sir嘅訓話，好多都真係寫事實，佢地自己都好鍾意套故，加油呀肥衡

呀sir上水

唔係阿sir 不過聽翻啲夥記講沙咀真係有呢啲sir

屌少你一日都唔得

張衝唔好掛住寫故
得閒寫下game

無咁快嫁 等我打多啲機吸收下先啦

多謝俾我聽到呢番話

另外求巴打返工，就真係返工好啦。

唔好迷失自己呀

係咪又想食雞翼

而家做法唔同嫁喇，同以前會有分別了

btw 呢個係我新寫嘅故

Maya《原來人生真係有得洗首抽》 三